Инкапсуляция
============

В объектно-ориентированных языках программирования есть спецификаторы,
ограничивающие доступ к аттрибутам. Главной задачей является отделение
деталей реализации логики объекта от того как с ним надо взаимодействовать.

В языке Python в отличие от многих других языков вместо ключевых слов
используется знак нижнего подчёркивания.

``public`` - Данный аттрибут доступен всем::

  class Person:
    def __init__(self, name):
      self.name = name    # публичный аттрибут

  p = Person("John")
  p.name = "Mark"


``private`` - Аттрибут сокрыт от посторонних глаз и доступен только
самому объекту::

  class Person:
    def __init__(self, name, age):
      self.name = name
      self.set_age(age)

    def get_age(self):
      return self.__age

    def set_age(self, age):
      if age >= 0:
        self.__age = int(age)  # __age - приватный аттрибут
      else:
        self.__age = 0
        print("Возраст не может быть отрицательным!")

  p = Person("John", 19)
  print(p.get_age()) # 19

  p.set_age(20)
  print(p.get_age()) # 20

  p.__age = 21 # Error
  p._Person__age = 21
  print(p.get_age()) # 21


Задачи
------

1. Описать класс десятичного счётчика. Он должен обладать внутренней
   переменной, хранящей текущее значение, методами повышения значения
   (``increment``) и понижения (``decrement``), получения текущего
   значения ``get_counter``. Учесть, что счётчик не может опускаться ниже 0.

2. Создать класс для часов. Должна быть возможность установить время при
   создании объекта. Также необходимо реализовать методы, с помощью которых
   можно добавлять по одной минуте/секунде или по одному часу к текущему
   времени. Помнить, что значения минут и секунд не могут превышать 59,
   а часов 23.

3. Доработать предыдущую задачу, чтобы можно было складывать двое часов
   друг с другом. Для перегрузки оператора ``+`` использовать метод
   ``__add__(self, other)``.

4. Создать классы для травоядного животного и травы. Животное должно уметь
   поедать траву, если испытывает голод, в противном случае отказываться
   от лакомства. Трава должна обладать питательностью, в зависимости от
   которой животное будет насыщаться.
